给青春一个交代

中学阶段，十年寒窗，一切的努力都指向了那一个目标。或许单调、乏味但至少那条路很明确，因为终点就在那。可是高中之后呢？在终点处迷失了。我不知道我为什么读大学，读完了又能怎样？我很忧郁，但我不能在这无止境、无结果的废墟中抹过我美好的青春年华，我要给自己的青春一个交代，我想到了当兵。军营承受得起任何青春的分量，那里，青春不会被虚度。我来了，我看到了。当一个好学生没有标准，当一个好兵有标准。这就是我为之奋斗的东西，这就是我在大学里被迷茫的，我的目标。我想，我会在当一个好兵的努力过程中，知道自己真正想要的。如果我没能找到青春的意义，那么它本身就已经告诉了我，青者，绿也。